1.При объявлении переменной через const, в дальнейшем мы не не сможем её поменять. При объявлении переменной через let, она видела только после объявления и видна только в блоке, в котором она объявлена. При объявлении переменной через var, переменная видна и за пределами блока, в котором она объявлена.
2. Это связано с областью видимости переменной, объявленной через var. Область видимости такой переменной получается слишком большой, что может привести к ошибкам и случайной перезаписи.
